眾聞 世界這一天 英大火仍有逾70人失蹤

眾聞
世界這一天 英大火仍有逾70人失蹤

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 16.06.17

《眾新聞》正在眾籌，請支持！

英國傳媒報道，焚燒逾30小時終於救熄的倫敦住宅大樓Grenfell Tower，仍有逾70人失蹤，消防出動搜索犬及無人機進入災場。消防稱，後續搜索行動可能要幾個星期，蘇格蘭場已對火災展開刑事調查。圖為起火大樓旁的電話亭，貼滿失蹤者的照片。美聯社

消防向燒成焦黑的大樓繼續射水降溫。美聯社

過去兩天，英國社會捐出超過100萬鎊，大批物資送到社區中心。

英女王周五到倫敦一個體育中心，探望暫住該處的災民。

首相文翠珊周四到災場，與消防員傾談。

工黨黨魁郝爾彬周四探望災民。
英國廣播公司（BBC）報道，俄羅斯國防部正核實是否在空襲行動中，炸死極端組織「伊斯蘭國」（ISIS）首領巴格達迪（圖，美聯社）。俄羅斯國防部稱，這次於5月28日針對敘利亞北部伊斯蘭國「首都」的空襲，可能炸死多達330名伊斯蘭國戰士。聲明稱，當時在轟炸目標，伊斯蘭國正舉行軍事委員會會議，30名指揮官及多達300名戰士與會。美國率領的反伊斯蘭國聯盟則表示，未能證實炸死巴格達迪的消息。

俄羅斯總統普京在電視節目表示，如果美國聯邦調查局前局長科米遭美國政府迫害，俄羅斯準備向科米提供政治庇護。美聯社

英國政局未見塵埃落定，北愛爾蘭新芬黨主席阿當斯（左二）與其他新芬蘭領袖，到訪首相府後在門外會見記者。文翠珊在與北愛民主統一黨對話的同時，亦約見北愛爾蘭五個主要黨派。美聯社

在發生議員練習棒球時遭槍傷後，一年一度的美國國會民主黨對共和黨棒球賽如期舉行，總統特朗普在賽前發表錄影演說。美聯社

共和黨和民主黨的重量級國會議員，包括議長瑞安（左），在特朗普錄影講話播放後拍手。
日本皇太子德仁訪問丹麥，丹麥王儲腓特烈到機場迎接。美聯社

消防向燒成焦黑的大樓繼續射水降溫。美聯社